蛋糕跌落地照食 新抱呻奶奶湊孫唔衞生

蛋糕跌落地照食 新抱呻奶奶湊孫唔衞生

香港有不少雙職父母，部分人會委託長者湊小孩。有新抱指1歲的女兒交由奶奶照顧，曾見她將跌落地的蛋糕仍給孩子吃，有感她欠衞生常識。有社工指兩代在管教第三代及飲食衞生方面常有分歧，建議事主由丈夫代為提醒奶奶較理想。

如何教養下一代，往往是婆媳大戰的導火綫。有女網民指她自己是雙職家長，平日1歲的女兒交老爺及奶奶照顧，但雙方在教養孩子上常有矛盾，尤其是衞生習慣。事主在帖文形容，有一次見奶奶將跌落地的蛋糕照給女兒吃，她忍不住阻止，卻惹來奶奶反擊，並指以往都是這樣湊大幾個孩子。她奶還對她說：「你個女特別矜貴架？小朋友個個都咁樣大啦！」

部分長者堅持自己一套

部分人指許多長者會用以前的方法照顧孫兒，建議事主可多解釋現在病菌多變，並減少即時給太大反應。另有人認為如經濟條件可以，請工人照顧孩子可較易控制。另有人認為太保護小孩亦非好事，建議事主勿太緊張。

女青家庭健康促進中心督導主任伍偉湛指，家長與長者就第三代育養問題易起爭拗，建議由丈夫跟自己母親說明育兒標準，比起由新抱提出，奶奶會較易接受。「大多數老人家基於尊卑的問題，都是受軟不受硬的，如當眾直斥其非，很易惹起反彈，即使明知不對也會死撑。」

伍續指，部分長者的行為及育兒標準不易改變，如對方堅持用自己一套方法，家長難以改變。「可以考慮請工人，容易控制標準。部分家長亦會親自處理某些工序，例如沖涼或餵食問題。」家長亦可不時與長者交流健康資訊，例如流感新聞，讓他們有所警惕。

兩代一同上育兒課程

香港基督教女青年會督導主任蘇艷芳指，以前年代不太講究衞生，因經濟條件欠佳而對食物額外珍惜，「曾有媳婦不滿奶奶用自己的碗筷餵BB進食，認為食口水尾不衞生。但對奶奶來說，以前她也是這樣湊大子女，故不滿媳婦要她湊孫、又要管着她。」

蘇艷芳續指，政府早前推出祖父母湊孫的課程，家長可跟長者一起上堂，由第三者如護士及社工等教授育兒知識，相信長者會較易接受。「如果只是叫長者修讀，好像迫他們去學習，反之如一起上堂，長者則較易接受。」

編輯：黎家榮

美術：熊偉然

屌而家啲細佬有冇咁矜貴
少少嘢都驚頭驚命

以前啲細路食樹皮都養得大

睇個標題名已經知係晴報

5秒法則

以前咪又係咁湊大

mythbuster

跟得老公個家住就預左

唔好出街，出街好多菌

咁佢又無講咩蛋糕 如果上面有忌廉跌落地黐曬塵點食

咩蛋糕都唔應該食掛。。。

仲有D怪現象. 你同佢老豆老母做既野一樣. 但佢老豆老母覺得你錯. 佢地做就ARM.
(例如餵野食....呢樣唔得果樣唔得轉頭自己走去餵)

佢都係咁湊大佢老公姐, BB自己都成日亂擺野入口架啦

睇標題就知係晴報
點解佢咁鍾意分化社會

BB病左邊個照顧, 咪係個阿媽照顧
所以做阿媽一定緊張D
驚BB病心痛, 更驚BB病左自己無得瞓去照顧BB

另外BB食大人口水尾會傳染蛀牙, 咁細個BB又唔識/唔肯刷牙

趺落地都擺入口，你唔撚去食屎，屌你老母上一代人未受過高等教育

無[晴報]，我幾驚我自己睇錯

認真 明知奶奶唔好相與又沒能力在婚後分開住就唔好嫁

俄國有 -20度 棄嬰
半日都唔死得，仲救返

渣ga
我細蚊仔嗰陣扑親
老母話冇事唔使洗傷口
都係之後破傷風昏迷咗一星期
同切咗隻腳之嘛
兩粒菌仔邊有咁易死

你老母都係咁樣湊大你

唔明點解咁多人撐奶奶
細蚊仔免疫力低
細菌既野緊係避得就避架啦
以前d人生活質素, 教學水平低就話唔識姐..